毛語錄金句

哪裏有壓迫，哪裏就有反抗。

· 需要的時候，民眾的眼睛是雪亮的；不需要的時候，民眾是不明真相的。

凡是敵人反對的，我們就要擁護；凡是敵人擁護的，我們就要反對。

一切反動派都是紙老虎。看起來，反動派的樣子是可怕的，但是實際上並沒有什麽了不起的力量。從長遠的觀點看問題，真正強大的力量不是屬於反動派，而是屬於人民。

世界是你們的，也是我們的，但是歸根結底是你們的。你們青年人朝氣蓬勃，正在興旺時期，好像早晨八九點鍾的太陽。希望寄托在你們身上！

人民靠我們去組織，中國的反動分子，靠我們組織起人民去把他打倒。凡是反動的東西，你不打，他就不倒。這也和掃地一樣，掃帚不到，灰塵照例不會自己跑掉。

政策和策略是黨的生命！

· 一種最高的鬥爭形式。政治是不流血的戰爭，戰爭是流血的政治！

· 什麽人站在革命人民方面，他就是革命派，什麽人站在帝國主義封建主義官僚資本主義方面，他就是反革命派。什麽人隻是口頭上站在革命人民方面而在行動上則另是一樣，他就是一個口頭革命派，如果不但在口頭上而且在行動上也站在革命人民方面，他就是一個完全的革命派。

敵進我退,敵駐我擾,敵疲我打,敵退我追.

· 敵人一天天爛下去,我們一天天好起來

決定戰爭勝負的是人,而不是物.

· 我說，有一個菩薩，本來很靈，但被扔到茅坑裏去，搞得很臭。後來，在長征中間，我們舉行了一次會議，叫遵義會議，我這個臭菩薩，才開始香了起來。

· 屁有香臭，不能說蘇聯的屁都是香的。現在人家說臭，我們也跟著說臭。凡是適用的都要學，資本主義好的也應該學。